% !TEX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Tests}
\label{chap:manual-tests}
Nach erfolgreicher Implementation werden die erfassten Anforderungen in \autoref{chap:requirements} auf ihre Richtigkeit überprüft.
Die Testfälle werden in der Testspezifikation definiert, während die Ergebnisse der Durchführung in Testresultate festgehalten werden.

\subsection{Testspezifikationen}
Jede Anforderung an das Offliss App bzw. an das Aion Framework wird in mindestens einem Testfall getestet.

\subsubsection{TS01: Benutzer erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer mit der entsprechenden E-Mailadresse und Benutzername existiert noch nicht und der Administrator ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden ein Benutzername, Name, E-Mailadresse und eine Rolle für den Benutzer eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Benutzeransicht ist ein neuer Benutzer mit dem eingegebenen Benutzername, Name, E-Mailadresse, Rolle und einem generierten Avatar erschienen.

\subsubsection{TS02: Benutzer unvollständig erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer mit der entsprechenden E-Mailadresse existiert noch nicht und der Administrator ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden keine Daten für den Benutzer eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Dem Administrator wird angezeigt, dass der Benutzername, Name und die E-Mailadresse Pflichtfelder sind.
Er kann den Benutzer nicht speichern.

\subsubsection{TS03: Benutzer erfassen mit nicht automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Ein Benutzer mit der entsprechenden E-Mailadresse wurde bereits von jemand anderem erstellt und befindet sich auf dem Server.
Der Administrator hat diesen Benutzer noch nicht auf sein Gerät synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden ein Benutzername, Name und die vergebene E-Mailadresse für den Benutzer eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Der Administrator wird in einer Fehlermeldung darauf hingewiesen, dass der Benutzer bereits existiert.

\subsubsection{TS04: Benutzer anzeigen}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Benutzer erfasst.
\paragraph{Testszenario}
In der Navigation wird ``Users`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Eine Liste von Benutzer mit Benutzernamen, Namen, E-Mailadressen, Rollen und Avataren werden dargestellt.

\subsubsection{TS05: Benutzer ändern}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Benutzer erfasst und der Administrator ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird ein erfasster Benutzer angewählt.
Der Name, die E-Mailadresse und Rolle werden geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Benutzeransicht wird der bearbeitete Benutzer mit anderem Namen, E-Mailadresse und Rolle angezeigt.

\subsubsection{TS06: Benutzer ändern mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Bei dem zu bearbeitenden Benutzer wurde zuvor von jemand anderem die E-Mailadresse geändert.
Der Administrator hat die Änderungen dieses Benutzers noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der zu bearbeitende Benutzer angewählt.
Der Name wird geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Übersicht wird der bearbeitete Benutzer mit anderem Namen angezeigt.

\subsubsection{TS07: Benutzer ändern mit manuell lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Die E-Mailadresse des zu bearbeitenden Benutzers wurde zuvor von jemand anderem bearbeitet.
Der Administrator hat die Änderungen dieses Benutzers noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der zu bearbeitende Benutzer angewählt.
Der Name und die E-Mailadresse werden geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Der Administrator wird informiert, dass der Benutzer bereits bearbeitet wurde.
Die Änderungen des Benutzers wurden nicht festgeschrieben.

\subsubsection{TS08: Benutzer inaktivieren}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Benutzer erfasst und der Administrator ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird ein erfasster Benutzer angewählt.
Der Status des Benutzers wird geändert auf inaktiv.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Übersicht wird der bearbeitete Benutzer grau (inaktiviert) angezeigt.

\subsubsection{TS09: Benutzer inaktivieren mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC01: Benutzer CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Der zu bearbeitende Benutzer wurde zuvor von jemand anderem inaktiviert.
Der Administrator hat diese Änderung noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Benutzeransicht wird der zu bearbeitende Benutzer ausgewählt.
Der Status wird auf inaktiv gesetzt.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Benutzeransicht wird der bearbeitete Benutzer grau (inaktiviert) angezeigt.
Keine Fehlermeldung wird angezeigt.

\subsubsection{TS10: Projekt erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Das Projekt mit dem entsprechenden Namen existiert noch nicht und der Projektleiter ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht wird der Name des Projekts eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Übersicht ist ein neues Projekt mit dem eingegebenen Namen erschienen.

\subsubsection{TS11: Projekt unvollständig erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Das Projekt mit dem entsprechenden Namen existiert noch nicht und der Projektleiter ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht wird der Name nicht eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Dem Projektleiter wird angezeigt, dass der Name ein Pflichtfeld ist.
Er kann das Projekt nicht speichern, solange der Name nicht abgefüllt ist.

\subsubsection{TS12: Projekt erfassen mit nicht automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Ein Projekt mit dem entsprechenden Namen wurde bereits von jemand anderem erstellt.
Der Projektleiter hat dieses Projekt noch nicht auf sein Gerät synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht wird der Name des Projekts eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Der Projektleiter wird in einer Fehlermeldung darauf hingewiesen, dass das Projekt bereits existiert.

\subsubsection{TS13: Projekte anzeigen}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Projekt erfasst und der Projektleiter ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Navigation wird ``Projects`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Eine Liste von Projekten mit Namen, Anzahl Issues und einem grünen oder roten Status werden dargestellt.

\subsubsection{TS14: Projekt ändern}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Projekt erfasst und der Projektleiter ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird ein erfasstes Projekt angewählt.
Der Name des Projekts wird geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Übersicht wird das bearbeitete Projekt mit neuem Namen angezeigt.

\subsubsection{TS15: Projekt ändern mit nicht automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Das zu bearbeitende Projekt wurde zuvor von jemand anderem bearbeitet.
Der Projektleiter hat die Änderungen dieses Projekts noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird das zu bearbeitende Projekt angewählt.
Der Name des Projekts wird geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Der Projektleiter wird mit einer Fehlermeldung darauf hingewiesen, dass das Projekt bereits bearbeitet wurde.
Die Änderungen des Projekts wurden nicht festgeschrieben.

\subsubsection{TS16: Projekt schliessen}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU und UC09: E-Mail versenden
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Projekt erfasst und der Projektleiter ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird ein erfasstes Projekt angewählt.
Der Status des Projekts wird auf inaktiv geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Projektansicht wird das bearbeitete Projekt mit einem roten, statt grünen Status (Kreis) angezeigt.
Alle aktiven Benutzer, die an offenen Arbeitspaketen dieses Projekts arbeiten, werden mit einem E-Mail über die Schliessung des Projekts informiert.
Die Anzahl offener Arbeitspakete zeigt 0 an.
Die Arbeitspakete in diesem Projekt haben alle den Status ``Closed``.

\subsubsection{TS17: Projekt schliessen mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Das zu bearbeitende Projekt wurde zuvor von jemand anderem inaktiviert.
Der Projektleiter hat diese Änderung noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Projektansicht wird das zu bearbeitende Projekt angewählt.
Der Status des Projekts wird auf inaktiv geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Projektansicht wird das bearbeitete Projekt mit einem roten, statt grünen Status (Kreis) angezeigt.
Alle aktiven Benutzer, die an offenen Arbeitspaketen dieses Projekts arbeiten, wurden bereits zuvor mit einem E-Mail über die Schliessung des Projekts informiert.
Die Anzahl offener Arbeitspakete zeigt 0 an.
Die Arbeitspakete in diesem Projekt haben alle den Status ``Closed``.
Keine Fehlermeldung wird angezeigt.

\subsubsection{TS18: Arbeitspaket erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden Name und Projekt des Arbeitspaketes eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht ist ein neues Arbeitspaket mit dem eingegebenen Namen und Projekt erschienen.
Die Nummer wird erst nachdem die Synchronisation durchgeführt wurde sichtbar. Diese ist einzigartig und fortlaufend, also 1 höher als das letzte Issue dieses Projekts.

\subsubsection{TS19: Arbeitspaket unvollständig erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC02: Projekt CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden der Name und das Projekt nicht eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Dem Benutzer wird angezeigt, dass der Name und das Projekt Pflichtfelder sind.
Er kann das Arbeitspaket nicht speichern, solange diese Daten nicht abgefüllt sind.

\subsubsection{TS20: Arbeitspaket erfassen auf inaktives Projekt}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Das Projekt zu dem zu erfassenden Arbeitspaket wurde zuvor von jemand anderem inaktiviert.
Der Benutzer hat diese Änderung noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden ein Name und das inaktivierte Projekt des Arbeitspakets eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht ist ein neues Arbeitspaket mit dem eingegebenen Namen und Projekt erschienen (weil Project und Issue verschiedene Timelines besitzen).
Das Projekt wird inaktiv angezeigt.

\subsubsection{TS21: Arbeitspakete anzeigen}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Arbeitspaket erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Navigation wird ``Issues`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Eine Liste von Arbeitspaketen mit Namen, Projekt und den zugeteilten Benutzern werden dargestellt.

\subsubsection{TS22: Arbeitspaket ändern}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Arbeitspaket erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird ein Arbeitspaket ausgewählt.
Der Name und die Beschreibung werden geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket mit einem anderen Namen angezeigt.

\subsubsection{TS23: Arbeitspaket ändern mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Bei dem zu bearbeitende Arbeitspaket wurde zuvor von jemand anderem die Beschreibung geändert.
Der Benutzer hat die Änderungen dieses Arbeitspakets noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird ein erfasstes Arbeitspaket ausgewählt.
Der Name wird geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket mit anderem Namen angezeigt.

\subsubsection{TS24: Arbeitspaket ändern mit manuell lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Bei dem zu bearbeitende Arbeitspaket wurde zuvor von jemand anderem die Beschreibung geändert.
Der Benutzer hat die Änderungen dieses Arbeitspakets noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird ein erfasstes Arbeitspaket ausgewählt.
Die Beschreibung wird geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Der Benutzer wird mit einer Fehlermeldung darauf hingewiesen, dass das Arbeitspaket bereits bearbeitet wurde.
Die Änderungen des Arbeitspakets wurden nicht festgeschrieben.

\subsubsection{TS25: Arbeitspaket (ohne Kinder) schliessen}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC09: E-Mail versenden
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Arbeitspaket, welches nicht einem anderen Arbeitspaket übergeordnet ist, erfasst und der Benutzer ist synchron mit dem Server.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird das erfasste Arbeitspaket ausgewählt.
Der Status wird auf ``Geschlossen`` gesetzt
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\newpage
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket grau (inaktiviert) angezeigt.
Alle aktiven Benutzer, die diesem Arbeitspaket zugeordnet sind, werden mit einem E-Mail über die Schliessung des Arbeitspakets informiert.
Die Anzahl offener Arbeitspakete auf der Projektansicht ist um eins minimiert.

\subsubsection{TS26: Arbeitspaket mit Kindern schliessen}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC09: E-Mail versenden
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Arbeitspaket, welches einem anderen Arbeitspaket übergeordnet ist, erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird das erfasste Arbeitspaket ausgewählt.
Der Status wird auf ``Geschlossen`` gesetzt
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket und all seine untergeordneten Kinder grau (inaktiviert) angezeigt.
Alle aktiven Benutzer, die diesen Arbeitspaketen zugeordnet sind, werden mit einem E-Mail über die Schliessung dieser Arbeitspakete informiert.
Die Anzahl offener Arbeitspakete auf der Projektansicht ist um eins minimiert.

\subsubsection{TS27: Arbeitspaket schliessen/öffnen mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Das zu bearbeitende Arbeitspaket wurde zuvor von jemand anderem geschlossen.
Der Benutzer hat diese Änderung noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird das zu bearbeitende Arbeitspaket angewählt.
Der Status des Arbeitspaket wird auf ``Geschlossen`` geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Synchronisation-Event schlug fehl.
Keine Fehlermeldung wird angezeigt.

\subsubsection{TS28: Arbeitspaket einer Person zuweisen}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU und UC09: E-Mail versenden
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens ein Arbeitspaket erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird ein Arbeitspaket ausgewählt.
Der / die zugewiesenen Benutzer werden geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket mit anderen zugewiesenen Personen angezeigt.
Die neu und ehemalig zugewiesenen Benutzer erhalten jeweils ein E-Mail, welches sie über den Wechsel der Zuständigkeit informiert.

\subsubsection{TS29: Arbeitspaket einer Person zuweisen mit automatisch lösbarem Konflikt}
\paragraph{Use Case}
UC03: Arbeitspaket CRU, UC09: E-Mail versenden und UC06: Konflikt beheben
\paragraph{Vorbedingung}
Das zu bearbeitende Arbeitspaket erhielt zuvor von jemand anderem einen neuen User zugeordnet.
Der Benutzer hat die Änderungen dieses Arbeitspaketes noch nicht synchronisiert.
\newpage
\paragraph{Testszenario}
In der Arbeitspaketansicht wird dieses Arbeitspaket ausgewählt.
Die zugewiesenen Benutzer werden um einen weiteren Benutzer ergänzt.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
In der Arbeitspaketansicht wird das bearbeitete Arbeitspaket mit dem anderen zugewiesenen Benutzer und dem neuen als verantwortliche Personen angezeigt.
Der neue und die ehemalig zugewiesenen Benutzer erhalten jeweils ein E-Mail, welches sie über den Wechsel der Zuständigkeit informiert.

\subsubsection{TS30: Zeitbuchung erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden das Arbeitspaket, die Start- und Endzeit ausgewählt.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Nachdem das Arbeitspaket ausgewählt wurde, wird das zugehörige Projekt in der Erfassung angezeigt.
Nach der Eingabe beider Daten wird automatisch die Dauer errechnet und angezeigt.
In der Zeitbuchungsansicht ist eine neue Buchung mit dem eingegebenen Arbeitspaket und Projekt sowie der errechneten Dauer und Startdatum erschienen.

\subsubsection{TS31: Zeitbuchung unvollständig erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden keine Daten eingegeben.
Danach wird ``Save`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Dem Benutzer wird angezeigt, dass das Arbeitspaket, Start- und Endzeit der Buchung Pflichtfelder sind.
Er kann die Buchung nicht speichern.

\subsubsection{TS32: Zeitbuchung auf geschlossenem Arbeitspaket erfassen}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Das Arbeitspaket zu der zu erfassenden Buchung wurde zuvor von jemand anderem inaktiviert.
Der Benutzer hat diese Änderung noch nicht synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird der Floating Action Button angewählt.
In der darauffolgenden Ansicht werden das Arbeitspaket, die Start und Endzeit ausgewählt.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Nachdem das Arbeitspaket ausgewählt wurde, wird das zugehörige Projekt in der Erfassung angezeigt.
Nach der Eingabe beider Daten wird automatisch die Dauer errechnet und angezeigt.
In der Zeitbuchungsansicht ist eine neue Buchung mit dem eingegebenen Arbeitspaket und Projekt sowie der errechneten Dauer und Startdatum erschienen.

\newpage

\subsubsection{TS33: Zeitbuchung anzeigen}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens eine eigene Buchung erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Navigation wird ``Time Bookings`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Eine Liste von den eigenen Buchungen mit Arbeitspaket, Projekt, Dauer und dem Startdatum werden dargestellt.

\subsubsection{TS34: Zeitbuchung ändern}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens eine eigene Buchung erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird eine Buchung ausgewählt.
Das Issue, das Start- und Enddatum werden geändert.
Danach wird ``Save`` angewählt und die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Nachdem das neue Arbeitspaket ausgewählt wurde, wird das zugehörige Projekt in der Anzeige dargestellt.
Nach der Eingabe beider Daten wird automatisch die Dauer neu berechnet und angezeigt.
In der Zeitbuchungsansicht ist die bearbeitete Buchung mit dem neuen Arbeitspaket und Projekt sowie der errechneten Dauer und Startdatum angezeigt.

\subsubsection{TS35: Zeitbuchung falsch abändern}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens eine eigene Buchung erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird eine erfasste Buchung ausgewählt.
Das Startdatum wird nach dem Enddatum erfasst.
Danach wird ``Save`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Dem Benutzer wird angezeigt, dass die Dauer negativ ist.
Er kann die Buchung nicht speichern.

\subsubsection{TS36: Zeitbuchung löschen}
\paragraph{Use Case}
UC04: Zeitbuchung CRUD
\paragraph{Vorbedingung}
Es ist mindestens eine eigene Buchung erfasst und der Benutzer ist synchronisiert.
\paragraph{Testszenario}
In der Zeitbuchungsansicht wird eine erfasste Buchung nach links oder rechts gewischt.
Daraufhin wird die Synchronisation abgewartet.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Die Zeitbuchung des Benutzers ist aus der Zeitbuchungsansicht verschwunden.

\subsubsection{TS37: Benutzer loggt erfolgreich ein}
\paragraph{Use Case}
UC07: Login
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist noch nicht eingeloggt.
\paragraph{Testszenario}
Es werden der Benutzername und das entsprechende Passwort eingegeben.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Benutzer gelangt zur Startseite und ist erfolgreich eingeloggt.

\subsubsection{TS38: Benutzer gibt falsches Passwort ein}
\paragraph{Use Case}
UC07: Login
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist noch nicht eingeloggt.
\paragraph{Testszenario}
Es werden der Benutzername und ein falsches Passwort eingegeben.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Benutzer ist nicht eingeloggt und bleibt auf dem Login.
Eine Fehlermeldung zeigt ihm an, dass entweder der Benutzername oder das Passwort falsch eingegeben wurden.

\subsubsection{TS39: Inaktiver Benutzer loggt ein}
\paragraph{Use Case}
UC07: Login
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist inaktiviert und noch nicht eingeloggt.
\paragraph{Testszenario}
Es werden der Benutzername und das entsprechende Passwort eingegeben.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Benutzer ist nicht eingeloggt und bleibt auf dem Login.
Eine Fehlermeldung zeigt ihm an, dass entweder der Benutzername oder das Passwort falsch eingegeben wurden.

\subsubsection{TS40: Benutzer loggt ohne Verbindung ein}
\paragraph{Use Case}
UC07: Login
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer hat keine Verbindung zum Internet und ist noch nicht eingeloggt.
\paragraph{Testszenario}
Es werden der Benutzername und das entsprechende Passwort eingegeben.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Benutzer ist nicht eingeloggt und bleibt auf dem Login.
Eine Fehlermeldung zeigt ihm an, dass er keine Verbindung zum Server hat.

\subsubsection{TS41: Benutzer loggt aus}
\paragraph{Use Case}
UC08: Logout
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer ist eingeloggt.
\paragraph{Testszenario}
In der Navigation wird ``Logout`` angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Der Benutzer wird auf das Login weitergeleitet.
Durch das betätigen des ```Back-Buttons`` gelangt der Benutzer nicht zurück ins App.

\subsubsection{TS42: Automatische Synchronisation erfolgreich}
\paragraph{Use Case}
UC05: Synchronisieren
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer hat offene Events, die noch nicht synchronisiert sind.
In der Synchronisationsanzeige werden diese als ``Pending`` dargestellt.
\paragraph{Testszenario}
Es wird auf die Synchronisation gewartet, maximal 1 Minute.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Die Ausstehenden Änderungen werden auf den Server synchronisiert.
Es werden keine weiteren Events angezeigt.

\newpage

\subsubsection{TS43: Manuell ausgelöste Synchronisation erfolgreich}
\paragraph{Use Case}
UC05: Synchronisieren
\paragraph{Vorbedingung}
Der Benutzer hat offene Events, die noch nicht synchronisiert sind.
In der Synchronisationsanzeige werden diese als ``Pending`` dargestellt.
\paragraph{Testszenario}
In der Synchronisationsansicht wird der Floating Action Button angewählt.
\paragraph{Erwartetes Ergebnis}
Die Ausstehenden Änderungen werden auf den Server synchronisiert.
Es werden keine weiteren Events angezeigt.

\subsection{Testresultate}
Zu jeder Testspezifikation werden die Testresultate in der Tabelle \ref{fig:testresults} festgehalten.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-5}
\rowcolor{hsrBlue} \textcolor{white}{Spezifikation Nr.} & \textcolor{white}{Release} & \textcolor{white}{Datum} & \textcolor{white}{Testperson} & \textcolor{white}{Resultat}                  \\
\rowcolor{lightBlue} TS01 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS02 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS03 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Event schlägt beim ``online``-Benutzer \\fehl und wird zwei Mal in den Events \\dargestellt. Beim ``offline``-Benutzer wird \\er einmal erfolgreich dargestellt.\end{tabular} \\
TS04 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS05 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nach dem Speichern wird nichts dargestellt. \\Der Event schlug fehl.\end{tabular} \\
TS08 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue}TS10 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS11 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue}TS12 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS13 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue}TS14 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Event schlug fehl. Das Projekt konnte \\nicht gefunden werden.\end{tabular} \\
TS16 & app-1.0.0 & 12.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Event schlug fehl. Das Projekt konnte \\nicht gefunden werden.\end{tabular} \\
\rowcolor{lightBlue} TS03 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS05 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\begin{table}[!htbp]
\centering
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-5}
\rowcolor{hsrBlue} \textcolor{white}{Spezifikation Nr.} & \textcolor{white}{Release} & \textcolor{white}{Datum} & \textcolor{white}{Testperson} & \textcolor{white}{Resultat} \\
\rowcolor{lightBlue} TS06 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS07 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS09 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS14 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS15 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS16 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS17 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS18 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die Laufnummer wird um 2 statt 1 erhöht. \\Die Buttons OK und Cancel verwischen \\bei zu vielen User.\end{tabular} \\
\rowcolor{lightBlue} TS19 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS20 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS21 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS22 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS23 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS24 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS25 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS26 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS27 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS28 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Es werden zu viel Personen angezeigt. \\Solche, die gar nicht ausgewählt wurden.\end{tabular} \\
\rowcolor{lightBlue} TS29 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Man kann keine Benutzer einem \\Arbeitspaket entziehen.\end{tabular} \\
TS30 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Auf einem Benutzer ohne vorherige \\Zeitbuchungen, erscheint eine neu erfasste \\Zeitbuchung zweimal.\end{tabular}  \\
\rowcolor{lightBlue} TS31 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS32 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS33 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS34 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS35 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS36 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS37 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS38 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die Fehlermeldung ist nicht verständlich.\end{tabular} \\
\rowcolor{lightBlue} TS40 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Benutzer kann sich noch einloggen.\end{tabular} \\
TS41 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS42 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS43 & app-1.0.1 & 14.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS18 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS28 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS29 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS30 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS38 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
TS39 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\
\rowcolor{lightBlue} TS40 & app-1.0.2 & 16.05.2019 & Michelle Kunz & \checkmark \\

\end{tabular}
\captionof{figure}{Testprotokoll der getesteten Testspezifikationen}
\label{fig:testresults}
\end{table}

\end{document}